[煙鏟末日]萬寶路下周一加價3.5% 煙草商稱稍後將全線調整價格

近日Whatsapp流傳訊息，稱「萬寶路」將於下周一（23日）加價。全港報販大聯盟主席廖社青回覆《蘋果》查詢，證實已接到煙商通知，當日午夜起萬寶路全線加兩元，每包煙零售價由57元加至59元。

廖認為現時物價飛漲，加價「都啱」，而且報販可從煙價中抽佣兩成，即每包煙便多收4角，對業界有幫助。他相信加價對該品牌香煙的銷情影響微，但煙民近日「收到風」，部份人趁加價前「入貨」，「買多幾包」；報販亦會告知相熟煙民即將加價。
生產萬寶路的菲利普莫里斯（Philip Morris）回覆，稍後將調整所有煙草產品品牌的批發價，包括萬寶路，其中一個考慮因素是通漲導致成本增加。除了萬寶路，威豪香煙月初亦加價一元，每包煙零售價由47元加至48元。
信記士多老闆表示，不知道煙商加價，但加價的確會影響生意，「就算加價幾蚊我哋都係賺得一兩毫」，他指現時電子煙更受歡迎，購買傳統煙的煙民較少。

食煙嘅可唔可以講下電子煙喺香港發展成點？合法咗未？

正苦：研究中

加得算少 Philip Morris今年派息都加左7%

應該淨係淨返廢老同MK未轉食電子煙

唔係囉 番工見到好多後生仔同OL都係食緊傳統煙

食煙死全家

3.5%咁撚少
起碼加3.5倍啦

其實食電子煙會平d咩
見fd買果d煙彈都唔平
仲要得好短好細枝

加到五舊水一包啦

食寶路好過

加足35%啦

唔係平
電子煙型D又無2手煙問題

加多啲啦屌

一樣噴野

就算加到$100 D人咪又係照食

戇鳩到無人有 今時今日仲有人覺得食煙係型